---
title: Arc électrique
titleEN: Electric Arc
source: 'Playtest Pathfinder'
layout: block

traditions:
  - arcanique
  - primaire
type: sortilège
level: 
rarity: C
traits:
  - attaque
  - sortilège
  - électricité
  - évocation
trigger: 
cost: 
range: 6 cases
area: 
targets: 1 ou 2 créatures
duration: 
requirements: 

casting:
  - action: 1
    description: Incantation somatique
  - action: 1
    description: Incantation verbale

summary: "Infloige des dégâts d'électricité."
---
Vous infligez 1d6 points de dégâts d'électricité. 

Chaque cible doit tenter un jet de sauvegarde de Réflexes.

Elever le sort augmente les dégâts.

**Réussite** La cible subit la moitié des dégâts.

**Réussite critique** La cible ne subit aucun dégâts.

**Échec** La cible subit la totalité des dégâts.

**Échec critique** La cible subit le double des dégâts.

**Eléveations**
* 3 : Les dégâts passent à 1d6 + le modificateur de votre attribut de lancement de sorts.
* 5 : Les dégâts passent à 2d6 + le modificateur de votre attribut de lancement de sorts.
* 7 : Les dégâts passent à 3d6 + le modificateur de votre attribut de lancement de sorts.
* 9 : Les dégâts passent à 4d6 + le modificateur de votre attribut de lancement de sorts.
